**阿道夫·弗里德里希六世**（**Adolf Friedrich
VI.**，），全名阿道夫·弗里德里希·格奥尔格·恩斯特·阿尔贝特·爱德华（Adolf
Friedrich Georg Ernst Albert Eduard），梅克伦堡-施特雷利茨末代大公，1914年至1918年在位。

## 家世

阿道夫·弗里德里希六世1882年6月17日生于新施特雷利茨，是大公[阿道夫·弗里德里希五世与](../Page/阿道夫·弗里德里希五世_\(梅克伦堡-施特雷利茨\).md "wikilink")[安哈尔特的伊丽莎白的长子](../Page/安哈尔特.md "wikilink")，他的祖辈详见下表：

|  |
|  |
|  |
|  |
|  |
|  |
|  |
|  |
|  |
|  |
|  |

**阿道夫·弗里德里希六世的三代祖辈**

阿道夫·弗里德里希年轻时曾就读于[德累斯顿的预科学校](../Page/德累斯顿.md "wikilink")，后来在[慕尼黑学习](../Page/慕尼黑.md "wikilink")[法理学并在军队服役了一段时间](../Page/法理学.md "wikilink")。

阿道夫·弗里德里希六世于1914年6月11日继承父位，成为梅克伦堡-施特雷利茨大公。几个月后，[第一次世界大战爆发](../Page/第一次世界大战.md "wikilink")。

## 自殺

他在1918年2月23日自杀身亡，使梅克伦堡-施特雷利茨面对了一个继承危机，梅克伦堡-施特雷利茨家族嫡系男性只剩下了阿道夫·弗里德里希六世的堂叔卡尔·米夏埃尔（1863年—1934年），而卡尔·米夏埃尔加入了[俄罗斯军队](../Page/俄罗斯.md "wikilink")，并于1914年6月24日放弃继承权。梅克伦堡-施特雷利茨只剩下卡尔·米夏埃尔的已故哥哥格奥尔格通过[贵贱婚姻的没有继承权的儿子卡尔罗伯爵](../Page/贵贱婚姻.md "wikilink")[格奥尔格](../Page/格奥尔格_\(梅克伦堡\).md "wikilink")。梅克伦堡-施特雷利茨大公国交由梅克伦堡-什未林的弗里德里希·弗朗茨四世大公[摄政](../Page/摄政.md "wikilink")，直到11月14日[德国](../Page/德国.md "wikilink")[君主制覆亡](../Page/君主制.md "wikilink")。

## 身後

在阿道夫·弗里德里希六世的遗嘱中，他将自己祖辈留下的约3000万[马克的遗产留给了弗里德里希](../Page/马克.md "wikilink")·弗朗茨四世的次子[克里斯蒂安·路德维希](../Page/克里斯蒂安·路德维希_\(梅克伦堡-什未林\).md "wikilink")（1912年—1996年），并将大公之位传给他。最终，阿道夫·弗里德里希六世的遗愿没有实现。

在君主制覆亡后的1929年和1950年，[俄罗斯和梅克伦堡](../Page/俄罗斯.md "wikilink")-什未林的王位继承人先后承认梅克伦堡-施特雷利茨家族最后的男系卡尔罗伯爵格奥尔格的继承权，并封其为梅克伦堡公爵。他成为了阿道夫·弗里德里希六世的继承人，以及梅克伦堡-施特雷利茨大公家族的族长。

[A](../Category/梅克伦堡君主.md "wikilink")
[A](../Category/梅克伦堡王朝.md "wikilink")
[A](../Category/德國自殺者.md "wikilink")
[A](../Category/梅克倫堡-前波門人.md "wikilink")
[A](../Category/自殺王室成員.md "wikilink")